#### a.$\sum_{i=0}^\infty\frac{1}{4^i}$
S = $\frac{1}{4^0}$ + $\frac{1}{4^1}$ + $\frac{1}{4^2}$ + ...<br />
由公式可得和为$\frac{4}{3}$.
#### b.$\sum_{i=0}^\infty\frac{i}{4^i}$
S = $\frac{1}{4^1}$ + $\frac{2}{4^2}$ + $\frac{3}{4^3}$ + ...<br />
4S = 1 + $\frac{2}{4}$ + $\frac{3}{4^2}$ + ...<br />
用第一个式子减第二个式子，得到<br />
3S = 1 + $\frac{1}{4}$ + $\frac{2}{4^2}$ + ...<br />
由（a）得3S=$\frac{4}{3}$，即S=$\frac{4}{9}$
#### c.$\sum_{i=0}^\infty\frac{i^2}{4^i}$
S = $\frac{1}{4}$ + $\frac{4}{4^2}$ + $\frac{9}{4^3}$ + ...<br />
4S = 1 + $\frac{4}{4}$ + $\frac{9}{4^2}$ + $\frac{16}{4^3}$ + ...<br />
用第一个式子去减第二个式子，得到<br />
3S = 1 + $\frac{3}{4}$ + $\frac{5}{4^2}$ + ...<br />
这个式子还可以写成：
3S = 2$\sum_{i=0}^\infty\frac{i}{4^i}$+$\sum_{i=0}^\infty\frac{1}{4^i}$，因而<br />
3S=2*($\frac{4}{9}$)+$\frac{4}{3}$=$\frac{20}{9}$，即S=$\frac{20}{27}$
#### d.$\sum_{i=0}^\infty\frac{i^N}{4^i}$
令$S_N$ = $\sum_{i=0}^\infty\frac{i^N}{4^i}$，进行如同(a)-(c)的步骤，我们可以得到用S<sub>N-1</sub>，S<sub>N-2</sub>，....，S<sub>0</sub>表示的S<sub>N</sub>的公式。然而由这一递推式得出通项公式是非常困难的。
